\documentclass[UTF8,12pt]{book}
%\usepackage{ctex}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\begin{document}
\rmfamily

\chapter{A tale of Two culture}

小型系统的第二版，第三版效应。 Compatiable Time-Sharing System.
Multics . 最早分时系统的标准交互设备就是ASR-33电传打字机。Unix的简洁，
少说多做，始于此。
arpanet Uniplexed Information and Computing. 1972 到 10台。

外界的压力和对技艺的荣誉感，促使人们在有了更多更好的思路后，抛开已有的
代码去重写。从来没有行业竞争和势力保护：好东西太多了， 没有人要把这些
创新占为己有。
\section{出埃及记}
1971-1980 。1973  Dennis Ritchie and Ritchie successfully write the
Unix System. 
\chapter{8 MiniLanguages:Finding a Notation That Sings}
排版：troff,eqn, tbl, pic, grap.
Shell 使用： awk, sed, dc, bc
软件开发：make, yacc, lex, glade, m4. 

将规格说明实现为微型语言。 
 data formats| Minilanguages | interpreters|
 /etc/passwd .newsrc | XSLT          | eLisp sh perl python java|
  
选哪个，何时自己写？
\^x begin x\$ end

不读手册可以编写了吗？macro-expansion
m4 , xslt , document's workbench tools, bc, dc. 

%16iII*o\U@{$/=$z;}
\chapter{11}
The Humane Interface [Raskin]
一个可以直接操作的接口时，其缺点是一切度必须亲自操作。 
Cantrip : 没有输入，没有输出，做一些事情，产生退出状态值。


\end{document}
